火の裁きと終末

前哨の段階
感覚がない。火の裁き、終末。日本人とみ言葉との橋渡しをする。相手の年代とか対象によって変わる。
日本人は基本的に異邦人なので、共感を呼ぶようにしてあげる必要がある。たくさん講義してきて、これくらいが一般的か、というところ。
今日は火の裁きと終末。最後の審判という話。言葉だけは聞いたことがあると思う。イタリヤのバチカンでミケランジェロの最後の審判の絵。再臨するキリストが描かれている。地獄に落ちる人、天国に登る人が描かれている。雲にイエス様が乗っている。
ハルマゲドン、日本の映画でも地球がピンチになる。終末を題材に作られているものが短にいっぱいある。キリスト教とはこの世の終末という概念を持っている。１９９９年のnewsweekでアメリカ国民の４０％はハルマゲドンを信じている．２０１２年は２２％に落ちている。９９年２０００年前後に世界的にも終末、キリストの再臨だ、という噂があった。
キリスト教では１０００年のタームで終末が出てくる。
キリストの再臨とともに天変地異。地球崩壊的な何かが起こって、大変な何かが起こるであろうと信じている。
終末
マタイ２４：３−１４）弟子たちがイエス様が再び来る時に起こることを聞いた。ニセキリストが現れる。それから戦争の噂があるであろう。１ニセキリストそれから、２戦争。３自然災害。また、４キリスト教に対する迫害。
また、５不法がはびこり、愛が冷える。
６全世界にキリスト教が宣べ伝えられる。
２０００年前にイエス様がおっしゃっている。ニセキリストの出現は本当に多い。韓国の進学者、現代宗教という編集長の方、韓国の異端を担当している人。韓国には４０人から５０人のニセキリストがいる。いっぱいキリストがいた。
日本も以外と多い。オウム真理教。幸福の科学。大本教の教祖も自分はメシアだ、と。昔もいたと思うが、今は本当に多い。
戦争の噂を聞くであろう。９０年代以降でも少し言えば、９０年から９１年湾岸戦争、ユーゴスラビア戦争、９０年代だけでも、世界各国で小規模の戦争がたくさん起こっている．２００１年からアメリカのアフガン進行。リベリアの内戦。ずっと戦争は起こっている。
自然災害。１９００年初頭からの１００年間は災害数が急上昇している。地震アメリカを見てみると、日本と同じく。地震件数が多い。マグにチュイード６以上のものがすごく増える。
愛が冷える。幼児虐待数。
犯罪が多い。キリスト教の迫害も多い。イスラム圏。４０００人以上が殺されている。全世界でキリスト教迫害が酷いのも確か。全世界にキリスト教が宣べ伝えられる。
２０１４年の段階で２８００言語に聖書が翻訳された。ほぼ全世界に宣べ伝えられた、と言ってもいい。
マタイ２４章２９−３０節人の子はキリストのこと。キリストが雲に乗ってやってくる。
２ペテ３：１０−１３
盗人のように、大音響で天体が焼け崩れる。
２テサ１：７−９
キリストを認めないと永遠の滅び。
イメージは、地球は建造物が焼け崩れ、キリストが雲に乗って再臨。太陽は暗く、月も暗く、星々も落ちる。残っている人たちは空中に引き上げられる。空中引き上げ（携挙）。
キリスト教の終末観。聖書には未来を透視する方法が書いてある。
伝道１：９
過去　ー　現在　ー　未来
先にあったことはまたの地にもある、と言っている。先になされたことはまたの地にもなされる、と言っている。
つまり、過去、現在、未来が繰り返される、という話。
伝道３：１５
今あるものはすでに過去にあったものだ。のちにあるもの、のちにこれから起こるであろうものは、過去に既にあったものだ。まさしく歴史は繰り返すということを聖書自体が入っている。

歴史学者のトゥインビーがまとめたものがあって「歴史は繰り返す」と言った。

聖書を見ると遥か昔から、歴史は繰り返す、歴史の同時性について行っている。終末は今これから起ころうとしているのか、過去にもあるのじゃないかということ。キリスト教のことを言っているが、キリスト教の全宗教であるユダヤ教。ユダヤ教にも終末思想がある。
一部を見ていきたいと思う。
イザヤ６６：１５−１６
火で殺す。
マラキ４：１
わらのように、炉の火で燃やされてしまう。
旧約聖書の中にもたくさん火で裁くという聖句はある。いざや、ヨエル、エレミヤ
雲に乗ってくる、という話もある。太陽や月が輝きを失う。ユダヤ教も最後の審判を信じていた。新しい天と地を望んでいた。
今のクリスチャンたちと全く同じ思想を持っている。だから、問題はユダヤ人たちはそのような思想を持ってメシアを待っていた。一般的な日本人はそのようなイメージを持っていないが、ユダヤ人はイエス様が来たときに、そんなはずはない、と。イエス様が預言を成就しなかったら、偽物だ。
ルカ１２：４９
火を投じに来た。
この日は何か。イエス様は何も持たずに現れた方だ。聖書は今まで比喩で解いてきた。旧約で火の裁きに該当するところ。
イザヤ４７：１４）熱がない火。
詩篇１８：８）口から出る米サムエル記
エレミヤ５：１４）私の言葉、みことばが火だ、と。
イエス様が持ってきたのはただ一つ、新薬のみ言葉。み言葉が火だ、つまりみ言葉でさばいた。
地獄に堕ちろ、と言った？　ヨハネ１２：４７−４８）ことばが裁くであろう
ことばが裁く。私の終わったことばが終わりの火に裁く。ことばが砂漠、と言っている。イエス様のみことばは心理。是と火を問うものが心理。正しいから心理という。受け容れなければ、真理に沿って生きれば、
非真理の生き方をすると苦しくなる。人生は真理から外れると苦しい生き方をするようになる。そのときになるとあのことばを聞いていればよかった。イエス様は裁かないが、ことばがさばいてしまう、と。つまり真理の裁きだ、と。
なぜみことばを非に例えたでしょうか。
性質が似ているからその例えを使う。
１火とみことばが似ている。火はさがれない。真理に逆らっても勝てない。
２火は焼却する。焼く。つまりみことばを聞くことによって、善と悪が分かれるようになるので、悪い部分を自らなくすことができる。
３精錬する。変化させること。再創造。
すべての好物は火を通して、不純物を取り除く、新しいものに作り変える力がある。不義を取り除き、ただしいい北をする。
そのようにして自分を磨き上げることができる。瞳ことばはそういう力がある。
４溶接する。みことばを聞くことによって、神様との関係がつながった。イエス様のことばは互いに愛し合いなさい、と。差別をイエス様はなくしていたので、人間関係があらゆる人とつながった。
５熱い。正しい道がわかると暑くなるし、心が熱い愛を感じた人もいるでしょう。
６必須。料理するとき。存在物を見てみると、火を通していないものがない。みことばが必須的な存在。
７一点から燃え広がる。火が一点から燃え広がるように、正しいことは最初は微々たるものでも徐々に。正しいから、真理だから、広まるようになる。火は古来から、明るくしてくれるものとして使われてきた。
問題にぶつかったときに、人生真っ暗だ、と。そのときに答えが出てくると、真理は答えだ。みことばを聞いてみると人生の答えを知ったりできる。
イエス様が持ってきた新薬の火によって裁きを行った。何をどのようにさばいていったのか。地球が崩れ、萌え尽くされると言った。イエス様が来られたときに、火で全世界を焼き尽くした。新薬のみことばによって、世界を作り変えた。
古い世界が終わったというのが火の裁きであり、終末だった。天変地異とは全く関係がない。
伝道１：４）よは去り、世は来る。しかし、血は永遠に変わらない。
時代は過ぎ去っていく。しかし、この地上が変わることはない。天変地異で終わることはない。
みことばによって、新しい世界を創造した。古い世界を火によって葬った。ついてきた人は祝福を受けたし、ついてこなかった人は裁きを受けた。それが、メシアが再び来るときにも、この世を滅ぼすような天変地異は怒らない。
より次元の高い真理によって、新しい世界を創造する、という意ことです。
春夏秋冬から、春に戻る。季節は巡る。新しい時代の転換を意味し、地球の滅亡とは全く関係がない。イエス様が再び再臨するときには、どのようなことが起こる。聖書の学びを通して、聖書はキリストを証しするためのもの。
続けて学んで来るべきキリストに会えるようにしましょう。










